不滿「過度」防疫 中国官方呼籲：切勿前往美國旅遊

中國大陸爆發新冠肺炎(COVID-19)後，美國自2月2日起禁止14天內曾赴中國大陸的外籍人士入境，對此，中國大陸文化和旅遊部今(24)天發出赴美旅遊安全提醒，指美方的過度防疫措施以及美國內安全形勢，中國遊客在美屢遭不公平對待，呼籲中國遊客提高安全防範意識，切勿前往美國旅遊。

中國大陸外交部發言人華春瑩曾批評，美國對中國疫情作出過激反應，美國政府迄今未向中方提出任何實質性幫助，不過卻是第一個從武漢撤出其領館人員、第一個宣布對中國公民入境採取全面限制措施，不斷製造和散播恐慌，「帶了一個很壞的頭」。

華春瑩也以美國流感季為例，認為其造成的影響更加驚人。中國大陸文化和旅遊部今天便在官網發出赴美旅遊安全提醒，「近期，由於美方的過度防疫措施以及美國內安全形勢，中國遊客在美屢遭不公平對待，文化和旅遊提醒中國遊客切實提高安全防範意識，切勿前往美國旅遊。」

封左關 你原本就去唔到

華春瑩仲未死

你搞到全世界都立立亂
撚有資格不滿人

含春瑩會唔會返美國探下果幾層樓

唔好FT太多
人地都唔比你入

人地唔俾你去啊宜家，仲係地on99咁

中国口交果然世界第一

FF

人地同你講分手，你隔左成個月先話要分手係乜玩法？

你想去都冇得你去

美帝爸爸:多謝晒

可唔可以加埋香港

中國人可以入境美國咩？